\documentclass[12pt,pdf,utf8]{beamer}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usetheme{default}
\usecolortheme{orchid}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{automata}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{positioning}

% To suppress warnings about math font for textbullet.
\renewcommand\textbullet{\ensuremath{\bullet}}

\setbeamersize{text margin left=1.8em,text margin right=1.8em}
\setlength{\parindent}{2em}

\title{Численное моделирование тепловых процессов в условиях
высокотемпературного синтеза на суперкомпьютере с
распределенной памятью}
\author{Данилюк Диана Александровна}
\date{2019}

\begin{document}

\begin{frame}
   \tikz [remember picture,overlay]
    \node at
    ([yshift=-0.7cm,xshift=-3.5cm]current page.north) 
        %or: (current page.center)
        {\includegraphics[width=.4\textwidth]{bsu.png}};
   \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Математическая модель тепловых
процессов}
Распространение тепла в образце описывается уравнением баланса энергии:
\begin{gather*}
    \rho(T) c(T) \frac{\partial T}{\partial t} =
    \frac{\partial}{\partial x} \left( \lambda(T) \frac{\partial T}{\partial x} \right) +
    \frac{\partial}{\partial z} \left( \lambda(T) \frac{\partial T}{\partial z} \right) +
    Q(x, z, t),\\
    (x, z) \in G = [0<x<l_1] \times [0<z<l_2], t \in [0<t \le T],
\end{gather*}
с начальным условием
\begin{gather*}
    u(x, z, 0) = u_0(x, z), (x, z) \in G,
\end{gather*}
и краевым условием
\begin{gather*}
    \left. u(x, z, t) \right\rvert_{\Gamma} = \mu(x, z, t).
\end{gather*}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Композиционное покрытие}

\begin{figure}[ht]
\includegraphics[width=10cm]{../report/cells.png}
\centering
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Схема переменных направлений}

\begin{enumerate}
    \item $t_j \rightarrow t_{j+\frac{1}{2}}$:
        \begin{gather*}
        \begin{gathered}\label{eq:progonka-x}
            \frac{\rho_{i_1,i_2}^{j+\frac{1}{2}} c_{i_1,i_2}^{j+\frac{1}{2}}}{0.5 \tau} (y_{i_1,i_2}^{j+\frac{1}{2}}
            - y_{i_1,i_2}^j) = \Lambda_1y^{j+\frac{1}{2}} + \Lambda_2y^j + \varphi^j.
        \end{gathered}
        \end{gather*}
    \item $t_{j+\frac{1}{2}} \rightarrow t_{j+1}$:
        \begin{gather*}
        \begin{gathered}\label{eq:progonka-z}
            \frac{\rho_{i_1,i_2}^{j+1} c_{i_1,i_2}^{j+1}}{0.5 \tau} (y_{i_1,i_2}^{j+1}
            - y_{i_1,i_2}^{j+\frac{1}{2}})
            = \Lambda_1y^{j+\frac{1}{2}} + \Lambda_2y^{j+1} + \varphi^j.
        \end{gathered}
        \end{gather*}
\end{enumerate}

Первая схема неявна по направлению $x$ и явна по направлению $z$.
Вторая схема явна по направлению $x$ и неявна по направлению $z$.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Декомпозиция расчётной области по процессам}

\begin{figure}[ht]
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=1.0,every node/.style={minimum size=1cm},on grid]
    \begin{scope}[
            yshift=-40,every node/.append style={
            yslant=0.5,xslant=-1.3},yslant=0.5,xslant=-1.3
        ]
        \coordinate (taxis) at (0,4);
    \end{scope}

    \begin{scope}[
            yshift=-160,every node/.append style={
            yslant=0.5,xslant=-1.3},yslant=0.5,xslant=-1.3
        ]
        \draw[black,very thick] (0.0,0) rectangle (0.8,4);
        \draw[black,very thick] (0.8,0) rectangle (1.6,4);
        \draw[black,very thick] (1.6,0) rectangle (2.4,4);
        \draw[black,very thick] (3.2,0) rectangle (4.0,4);

        \node at (0.4,0.4) [scale=1.5] {$0$};
        \node at (1.2,0.4) [scale=1.5] {$1$};
        \node at (2.0,0.4) [scale=1.5] {$2$};
        \node at (2.8,0.4) [scale=1.5] {$\cdots$};
        \node at (3.6,0.4) [scale=1.5] {$p$};

        \draw[thick,->] (0,4) -- (0,-1) node[anchor=north west] {}; %x axis
        \draw[thick,->] (0,4) -- (5,4) node[anchor=south east] {}; %z axis
        \draw[thick,->] (0,4) -- (taxis) node {}; %t axis
    \end{scope}

    \node at (1.0,-6.2) {$\mathsf{x}$};
    \node at (-0.2,-1.4) {$\mathsf{z}$};
    \node at (-5,0) {$\mathsf{t}$};

    \begin{scope}[
            yshift=-100,every node/.append style={
            yslant=0.5,xslant=-1.3},yslant=0.5,xslant=-1.3
        ]
        % opacity to prevent graphical interference
        \fill[white,fill opacity=0.8] (0,1.6) rectangle (4,4.0);
        \fill[white,fill opacity=0.8] (0,0.0) rectangle (4,0.8);
        \draw[black,very thick] (0,0.0) rectangle (4,0.8);
        \draw[black,very thick] (0,1.6) rectangle (4,2.4);
        \draw[black,very thick] (0,2.4) rectangle (4,3.2);
        \draw[black,very thick] (0,3.2) rectangle (4,4.0);

        \node at (3.6,3.6) [scale=1.5] {$0$};
        \node at (3.6,2.8) [scale=1.5] {$1$};
        \node at (3.6,2.0) [scale=1.5] {$2$};
        \node at (3.6,1.2) [scale=1.5] {$\vdots$};
        \node at (3.6,0.4) [scale=1.5] {$p$};
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Схема зависимостей сеточной функции}
\begin{figure}[ht]
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=1.0,every node/.style={minimum size=1cm},on grid]
    \begin{scope}[
            yshift=-40,every node/.append style={
            yslant=0.5,xslant=-1.3},yslant=0.5,xslant=-1.3
        ]
        \coordinate (taxis) at (0,4);
    \end{scope}

    \begin{scope}[
            yshift=-160,every node/.append style={
            yslant=0.5,xslant=-1.3},yslant=0.5,xslant=-1.3
        ]
        \draw[step=8mm, thin, gray] (0,0) grid (4,4); % defining grids
        \draw[black,very thick] (0,0) rectangle (4,4); % marking border

        \coordinate (y00) at (1.2,2.0);
        \coordinate (y01) at (2.0,2.0);
        \coordinate (y02) at (2.8,2.0);

        \node at (y00) [fill=black,circle,scale=0.3] {};
        \node at (y01) [fill=black,circle,scale=0.3] {};
        \node at (y02) [fill=black,circle,scale=0.3] {}; 

        \draw[thick,->] (0,4) -- (0,-1) node[anchor=north west] {}; % x axis
        \draw[thick,->] (0,4) -- (5,4) node[anchor=south east] {}; % z axis
        \draw[thick,->] (0,4) -- (taxis) node {}; % t axis
    \end{scope}

    % coordinates
    \node at (1.0,-6.2) {$\mathsf{x}$};
    \node at (-0.2,-1.4) {$\mathsf{z}$};
    \node at (-5,0) {$\mathsf{t}$};

    \begin{scope}[
            yshift=-100,every node/.append style={
            yslant=0.5,xslant=-1.3},yslant=0.5,xslant=-1.3
        ]
        % opacity to prevent graphical interference
        \fill[white,fill opacity=0.8] (0,0) rectangle (4,4);
        \draw[step=8mm, thin, gray] (0,0) grid (4,4); % defining grids
        \draw[black,very thick] (0,0) rectangle (4,4); % marking borders      

        \coordinate (y10) at (2.0,1.2);
        \coordinate (y11) at (2.0,2.0);
        \coordinate (y12) at (2.0,2.8);

        \node at (y10) [fill=black,circle,scale=0.3] {};
        \node at (y11) [fill=black,circle,scale=0.3] {};
        \node at (y12) [fill=black,circle,scale=0.3] {};

    \end{scope}

    \draw[ultra thick,-] (y01) -- (y11) node {};
    \draw[ultra thick,-] (y00) -- (y02) node {};
    \draw[ultra thick,-] (y10) -- (y12) node {}; 
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Температурный профиль плазменной струи}

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{../report/profile.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Моделирование нагревания статической струёй}

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{../report/static.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Моделирование нагревания динамической струёй}

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{../report/dynamic.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Влияние гетерогенной природы покрытия на результаты моделирования}

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{../report/particle.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Масштабируемость}
Для экпериментов использовался компьютер с общей памятью,
оснащённый процессором Intel$^\circledR$
Core i9-9900K. Данный процессор имеет следующие характеристики:
8 ядер, 16 потоков, базовая частота 3.6 ГГц, максимальная частота 5 ГГц при нагрузке
на одно ядро, снижающаяся до 4.7 ГГц при загрузке всех ядер, 16 МБ L3-кеша.

Конфигурация сетки для первого теста:
$h_1 = h_2 = 20 \text{ мкм}$, $\tau = 100 \text{ мкс}$, размер сетки
$500 \times 120$, 1000 временных шагов.

Конфигурация сетки для второго теста:
$h_1 = h_2 = 5 \text{ мкм}$, $\tau = 1 \text{ мкс}$, размер сетки $2000 \times 480$, 150 временных шагов.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Масштабируемость}

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{../report/timings_lesser.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Масштабируемость}

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{../report/timings_greater.png}
\end{figure}
\end{frame}

\end{document}
